IA 入境事務助理員 41

開個新post

Ft 派到 17/1
Vc call 到 8/2

呢個真呀

有冇巴打53 分有vetting Call?

終於有FT啦
求集氣

其實個basic law嘅分唔會太影響到你有無vetting

想問下fib派晒了

幾號報？？
朋友好著急想allin入境咁考

巴打幾號報

新post叫一叫春

fcbcfcbcfcbc

[member] 幾分 ［member/]

63分
利申：trainee

巴打，收到信3月8號體測，想問會隔幾耐左右派fib架？

sorry sorry

太好啦有返ft消息 希望FT快d派到我

想問下如果gf340(網上填個份)淨係填full time個啲
散工個啲 part time個啲無填, 到遲下vetting個陣填gf200會唔會好麻煩,因返過好多散工 part time,多到唔記得

Me too

入左海關幾個月 而家先黎轉ia好似好on9

分享下點解

1月18報未收到ft

咁耐 有同事報左,2weeks就叫佢ft,太急所以冇去到
我驚都係咁急,岩岩先開始操唔敢報住呀,但係見到你咁,有d想報住操

佢幾時報

同你差不多,不過郵寄

1月28未有ft

今日有電話嘛各位？

1月23報，未有ft . 暫時應該派到1月17號

咩事

1月2號報， 收到email 3月頭ft, 第3次考了。大家加油

點解唔拍 佢好似講明拍牆

究竟幾時先派vet等得好苦

巴打sharp

我都係3月8

對上個次體能8-10月
咁今次係10-1月報既人考？

原來係咁耐既事一次考唔到冷靜期係幾耐？

有冇去警務處查過有案底嗎？

我就有，屋企人ii,未攞身分證之前罰過錢

丟垃圾係地下比人捉都會影響vetting?
利申：打算操好體能先報 之前報過一次體能衰咗。。。

好正Xs

？？

我捻不會吧..

今日in完⋯成pat屎咁

請問而家係咪三個月先可以再報?

你地兩個幾點鐘ft?

有冇巴打知

fcbc

夠鐘佢會出信話你知幾時報得（第一次出信，第2次出email), 我第一次係等左3個月

Fcbc

Vc春

fcbc春 fcbc春 fcbc春
重要的事情要講三次

3月頭ft
有無巴打知道仲會請幾多人

巴打係幾時apply

1月11

我都係3月頭

有冇1月18號之後報既巴打收到ft

2月頭

vc vc vc 春～

體能衰咗

Online 報完係即刻收到email的， 之後就係等。會唔會你仲係停緊賽？

氣勢好大

我第一次報 岩岩sd左email問 睇下點

Vetting春

你幾號fib?

呢兩日都無vc消息？

2月13 FIB
表現麻麻

依加仲未有vetting call

想問下係咪唔得都會有reject letter?

大概幾耐會有VC

咁rl 又會幾耐先收到- -

比佢屌左我儀容麻麻

但係已經洗完頭再吹埋 先去...

會講呢啲架咩

係 話我件shirt衫無燙

比佢屌左獲

有朋友報左但無收到ft
會唔會因為之前報過但無去到而foul走

我都係 中間個考官講左起碼5分鐘 之後就玩完

5分鍾講你儀容?

快則2日 一般1x日
RL 3個月-半年

Shirt 衫 個d

黑西裝白恤衫打呔可以有咩講

Ft 同gi係咪同一日 咁使唔使換套衫先gi?

Gi有無得温 會出時事題？

2月11號報左

1月18報仲未有

第3次既 加油

我嗰時報都等2個月先有ft

有消息未姐

好似比起之前少左好多人，個個都入哂班?

一星期了 還沒有vc

春

1月31

有冇巴打知道，交左錢拿報告，係咪等佢地寄過黎就得？

係啊

今年final year係咪要開始報啦 ？

認真

見好多份工？

岩岩報左第三次，希望今次至少都入到fib

加油啊

加油，仲過冷河，唔知仲有冇第四次

三次都冇fib

Vc春 🌟🌟🌟🌟🌟

大家 加油， 我都第3次報

加油呀 我都係第三次先有fib
利申：考緊第四次

一齊努力

諗諗下覺得自己考好差

我都係考第三次 未試fib
大家要加油啊

我反而考咩都衰fib..

字又得
圖又得
影片又得

睇呀蛇抽中咩比你地

明晒!唔該
最驚都係時事野,冇睇開新聞

vcvcvc!!

今日有call嗎？

ft係咪又停左派1月18報仲未有

1月28報咪有排

最近收到體能測試嘅巴絲，大約係幾時申請架？

[member]VC春 [member]

加油呀戰友

淫巴！你都係

12月vc
仲等緊fcbc

如果fc佢地覺得奇怪 會問你 定係直接收皮？

Fib衰咩？

幾時vc?

加油咀多位巴打 有冇係3月8去ft

email

想問vc通常咩時間打黎

訓教通常飛行mode有d驚miss左唔知

完fib十日了

頭先 12:30pm收到 call ！

黎緊報第4次

收到call啦！

諗住3月再報 有冇WhatsApp gp 加一齊努力

收到咩vet call？
你fib係幾號？

Vet call! 13 fib

恭喜你

又係冇call 失望無緣

Seems like yes

點解飛左11，12號架

[member]11都有人收了[member]

紅色名姐

11/2有call

師兄定師姐？

無人聽會唔會再打過架

師兄

會

屌 vc春

我都係13 未有call😞

我12號都冇🙂

但樓上已有人有 是否已完

還是vc會分批派

VC春！！！

左中madam 右邊阿sir?

其實有冇人試過vetting fail
之後再考成功？

敢問大家覺得vetting今日call完未

我信係未架！

係咪因為今日得一個指時段有call

12號呀 你呢

12月頭.....................

VC春，一月尾fib都仲未有

考過ia io fail 先入co
無咩信心考io ci 了, 上次都係負碌入final

想問如有真係有翻call會唔會聽日call
因為琴日星期六 今日星期日 星期一先再call?

有無巴絲2月14 Final in完收到Call交文件？

你咩時間

上晝
同我一齊in有一個女仔收到Call
我係咪=收皮

三個其中一個收到電話 ，
但唔係我
係咪收皮

10:00?

我地係咪識大家

咁我係咪即是收左皮

唉 真係打定輸數 有冇人知等fcbc最長等幾耐？

我見琴日call好多絲

我諗住禮拜一打去問下

等埋聽日

係咪多數得既都琴日收到電話

1月2*報，都未收到ft email. 派到1月17 號報既

都有可能係高低分既 一齊等埋聽日
我都等緊

vc春

13IN 巴

未有CALL

巴打邊日fib

我係2月14見既絲 仲未收到電話

我都係安慰下自己

我12號

你見個日有無人收到電話

有呀 call到15號嘛
都等埋聽日

會唔會有機會分兩批call
一批早入班一批遲

Dept係會有回頭call架 喎好咁心急
早搵人有可能係上一班唔夠女/唔夠仔/有人最後唔簽
快手call人入去補位

派Call係咪跟分數？
定係跟日子派

呢層唔講得

我本身都唔急 聽到14號有人收到call
即係我有機會後補list？

Call過左妳果日唔代表佢唔可以call返轉頭搵妳

即係我應該考唔到或者後補

你幾號vc? 12月vc 到呢家都冇fcbc 第2班vc都call哂

師兄幾號fib

好想問下11-15多唔多ching收call

希望今日齊齊有call

vc vc vc !!!!!!

有冇巴打3月6號考體能
第一次考好緊張

Vc

岩岩收到基本法73分
希望有vetting

收左call交文件未

未啊

有冇巴打知通常等幾耐

When u fib

Fib係咪姐係individual in?
我個人in係25/1

派call派到15/2

15/1下嘛 唔好嚇我啊

15/2 都收到啦

2月15in都咁快有call?
但我岩岩先收到basic law test個分
係咪姐係我已經收皮？

我都驚驚地 個個咁快收到電話
自己14號fib無電話應該都收左皮

但我有兩個fd 都係fib1個月之後先收call
唉 信邊個

應該而家就快有一班full
所以call得咁急

比我vetting先啦 一步步黎 唔急
岩岩passingout左幾班嘛

同我一日fib個女仔
今日去交文件啦

好似係咁叫自己死心咁⋯

有無人試過去隔嚟珠海書院借廁所換衫

1樓有toilet，係人都用得。如果你有需要咪去換
利申：用過

比次機會

vcvc

Vcvc春

今日有無人收到 call

同我一齊vetting 果位絲打唔好意思
問你借左支筆無還到比你

幾多人vetting啊今日？

好似12個

岩岩，1月2*報，岩岩收到ft

都係係群聽番黎 7男5女掛

係唔係湊緊人開班咋

有無巴打都岩岩收到ft email

有！1月2*報

巴打第幾次考？想知gi大概出咩題 我少睇新聞

2 ，隨機題目，執生應變

有無需要帶衫做完ft換 多唔多人會咁做

有人試過

無需要但有人會咁做
我都有 不過係因為考完要趕住返工

屌 用哥瑪 打裏雙 撞蓋亞 封木珠
我屌你老母咩

覆錯

依家IO, IA停賽期要幾耐呀？

下 咩停賽？

有無一 二月fib tg gp可以加我？

有call出左好似 係call返轉頭

網上掉完申請 一般幾耐會收到FT email?

你點知係call返轉頭

睇妳信唔信啦

但係我識兩個女仔 14同15號fib有call
咁算call back嗎？

今日？

咁如果岩岩有call返15前既算唔算call back

想問... 12號fib未call係咪可以死心

Call幾多號

會哈會再call...

2月21 fib，今日收到vetting call

係咪呀 4日

屌啦

希望佢男女分開CALL啦

幾點收到

有無人18號考收到VC?

After 7

無啦我 正式收皮

可能未到你啫

唔好再安慰我
個朝考得我一個無Call

幾號FIB 清

14號日頭 派到21號 wtf

我13號

其他朝早全部都有call?

是否已完

全朝得我一個無call

14fib冇call

睇黎玩完

加一 14號日頭得我無call

有無18號fib收到vetting

VC!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

唔該聽出CALL比我啊

聽日

我都係18，你上晝定下晝

想問下師兄12號有冇機翻call...

就快全面退出呢個post

上晝 有無咁快vetting 到20 21

星期六唔係香港
連自己有冇miss到call都唔知

跪求call back

即係衰完一次要等幾耐先可以報下次？

師兄，如果11/2 fib係咪玩完

愈問愈傷心

日頭4女2男 女既得我無
一定係我樣衰

不要再說了

希望聽日派番18號

我地個組冇人收到
睇緊都唔會翻call, 日日都有人in

miss左call應該點

等佢打比你/ 打比rtr

係咪已經可以call report?

After RL

幾多號考

有冇人知
電話如果打唔通
會唔會番call

上個月先報 今日25號就收到通知3月12體能測驗
快到咁

Same, when

13:00 準備開始操

請問你1月幾號報架

1月27

2月報左，3月中考ft, 好快

最後一叫 vc春

又要等電話

Vetting 春

師姐幾號fib

今日有冇機call番12號

頭三項 都係耐力為主？

同時報IO 同IA係咪考一次體能就得？

巴打可否分享下今次考到有咩心得？
冇Vetting個人好頹

Vet春

有冇12號考既ft ,我想入

有冇巴絲6號考體能 有冇tg group 入

+1

有無巴打15/3 考體能

最後一日叫春 冇就準備好下次努力
大大聲叫vc春

有冇手足係揸住個degree去投考

我 連vetting都冇

衰咩

我諗面試答得唔好掛

入境唔得 咪海關囉

今日call?

1月尾fib啲巴絲打全無音訊，求call back

Fcbc please

有冇人可以分享下考體能同小組討論個流程同形式係點?

第一次考，今日收到信，好緊張

我

有咩！1月28，31fib似係完全無消息喎

派到21啦師兄

3.14ft

冇人覆

想問下各位師兄如果而家報 大概幾時會call去體能？

same here
第幾次考?

第1次喳
你呢鄭子誠

1個幾月左右

我都係第一次
知唔知咩考體能同小組討論個流程同形式係點?

建議你有心就上網查下
睇多啲好啲
唔好依靠人

官網答到你

有冇巴打，12號第一次考

點解ia快過co咁多
海關我上年11月報都仲未收到通知
入境先報咗個幾月已經收到通知

抽人
我10月報 都冇通知
見ca post d人話 12月報 fib都過埋

想請問下小組討論係咪有分幾種topic
相 片 同就咁文字題目

有無小小例子參考下

知唔知ia gi完大概幾耐會fib?

2月20 fib未有call 係咪已完？

其實vc完係咪起等一個月以上先有fcbc?

巴打 可唔可以講一講你gi考嘅形式？ 上網睇好似有好多唔同款 有時要傾條題目出嚟討論 有時又唔使咁
題目可唔可以講少少嚟聽下？
tg或者呢度講都得 3月頭考

想問下 拎羽毛球跑返轉頭嗰陣可唔可以用手㩒一㩒地下 當平衡 ？

好嘅 唔該晒巴打

有冇巴絲知入境係咪轉左俄式步操？

有無ching知依家FCBC. Call到幾號嘅vet？

Thx

中式？

泰式

Yes

肯收我理得佢咩式都咁操啦

兩星期了 還沒有vc

vc春

31fib無消息

Ching 11-15號fib仲有冇機會翻call

求翻call

操班都係用返英式步操？

fcbc. 等左三個月 心好攰 精神壓力好大 唔可以一直等落去 除咗失落 依家開始對個處理程序好失望 開始嬲嬲哋

延遲處理一係就通知聲 以政府資源點解咁都做唔到 （你話我唔抵得我都係咁講）

祝你好運呀清

停賽期要幾耐呀？

下年係咪冇全年收？編制增加60個

有冇見過電左髮，染左髮既人去見工，又見得成?

收左差唔多兩年啦 夠哂皮
今年會重點sia

是否已完 就三星期

交流

琴日收到ft email 既巴打 係幾時報名？

終於收到rl再見大家
12月19號vc 唔怕大聲講

想知巴打狀況

屋企人有案底？

幾多年前？

爸打係咪overall 唔夠分炸

回歸後？

其實有無第一次vc fail 第二次成功既例子？可能第一次fib唔夠高分第二次 ok?

其實有無第一次vc fail , 有把申請公開資料，知道fail原因？

公開守則唔會講你vetting衰咩 唔洗再諗
唔係樣樣資料都公開得

3月15號ft 未操過

巴打幾時交表？

2月11

你地好

點解咁講？

唔好灰心啦 其他部門試試

操sit up拉親肋骨啲肌肉好彩仲有十日左右先考

2月尾報 好想快d到我
2月11報係咪已經唔係上一批？
我記得上一批係截至1月中？

Fib 英文通常問咩多？

準備考第二次 岩岩今日過完3個月冷靜期就收到rl

完左VC 收到rl ?
衰咩

一日未收到rl 我都抱有少少希望
VC

我都係 2月尾報 巴打有冇操定體能？

幾時報嘅？

雖然已經call到21號 但係12號既我未有rl都會等

11月8號

知唔知fcbc派到幾時

我諗冇咁快 因為3月都冇班 fcbc都係早兩個星期call

你買邊枝？ 我驚ft出汗流丁成面黑哂

3月尾唔係有班咩

你點知3月尾有

14號既我仲等緊

有做開gym
唯一驚係來回跑失手

聽講ac都有, 所以加密係冇用

gi使唔使着西裝

絲打你好似唔係第一次考嫁喇喎

上一次就係冇着，所以肥左

都係算啦

你自己答左自己喇

thx

太忙
7/3 體能仲未練跑

想問如果考左ft同gi後 等幾耐都無通知先算收皮？

到時搏老命跑就可以

練左好多日
今日先計下時
發現自己好多都得1分

利申：絲

呢d唔係一朝一夕
如果本身冇運動底 我諗至少都三個月先明顯進步

我兩次都冇著 兩次都有fib
佢已經係email講到明可以著運動服裝進行小組討論
唔好覺得因為冇著西裝就影響到你冇fib

與其係到煩有冇著不如諗下點樣做得更好啦

好 謝謝

14號考ft

自問日日練左一個月了
希望到時會爆seed

希望啦

預返考前2-3日唔好練

你巴？ 好fit?
蹲撑立點做到咁多

Ching 請問係幾耐之前

係咪叫緊我地唔好放棄！

fcbc. 12月頭 快d call我 求下你地 就嚟想.....

比個advise
頭5下慢少少 做岩動作
後期有少少偏差都可能會計埋比你
但一開波就錯既話 就一定唔會計比你
頭五下 好多時決定左你呢部分拎唔拎到分

有咩想問就問下 難得今日得閒

23/2 vetting
幾時出fcbc

April la I think

下批fcbc會幾時call

想問清楚個流程同大概時間 唔係幾識 唔該晒
1. apply完等email出時間ft 大概一個月
2. ft完直接gi 即日
3. basic law test 即日？
4. 等通知fib 大概個半月
5. fib完等vc 快就20日內 慢就有機會等個半月 rl就3個月到半年內會收到
6. 等fcbc
有錯請修正感激不盡

12個

我想問Group interview
係味留意多D時事?
題目多數考什麼?

Vetting會 fail咩人？
父母冇案底，但犯食環署上庭得唔得？

18 號 fib派晒vc未

考完一次你咪知

案底為主

4

留意時事實幫到手
起碼你既論點唔會咁持之無物

想問下gi衰左係咪三個月之後可以報？幾時開始計三個月？定係要收到rl先可以報？
另外，fib有幾多%的人會收到vc架？2月中fib係咪call完可以等rl架啦？
thx

14號考FT 有冇GROUP一齊討論下

想問下 ft派到邊個月份？

Sorry 25/2

多唔多絲打考到ft
10秒4x10
男同女一樣standard對我嚟講好難，嗚呀

有冇巴打12號 早上ft

絲打aim 5分咁勁

跳遠4
跑4
Sit up 3
蹲撑立1
4x10 只能aim3分
好難 嗚呀

熱愛步操嘅小毒毒想問一句
何謂步操？唉

Ching想問vc仲會唔會翻call到12號😭

fcbc 先過左三個禮拜，有排等

係咪vc呀fcbc果啲冇得改時間架？
去左旅行點算

8/2

有冇巴絲今日考左ft？ 有咩要留意？

有冇葵青區巴打一齊練

求Vc

vc

收到RL, 下次再報了

之前又話600+200嘅？

今年黎緊32
幾年前考過一次去到gi 就無消息
再試係咪太遲

遲唔遲你自己覺得
你覺得遲咪唔好考

有vc = pass fib
RL after vc = vetting fail
Vetting fail 就關你本身/屋企事

Supposingly no

Vetting肥唔肥 我地答唔到架其實 唔係我地做
但如果肥左 之後都應該唔大機會會過得返
其他部門就另計

唔代表

罰錢嗎？逾期居留？嗎

各位師兄想問gf200 form係會寄去屋企定自己down
利申:收到fib

你收到fib咪已經收到份form

無喎師兄 個fib email附件到得填寫需知

唔會
有咩工做就照做住先 無人care呢樣嘢
但fib有機會問你依家工作上嘅嘢 自己準備下

Fib email 附件正常會有 自己檢查清楚

我開個網頁版睇多次

幾號ft?

開到了 唔該師兄

尋日

有冇咁快🤣

你又係？

等多幾日 唔知隻信鴿會唔會盪失路

12號 早上ft 招

上午定下午?

我都係下午，係唔係已玩完

有冇加群組，有幾多個有？
下午幾點fib

Ft

Haha 我都係今日

有冇師兄聽日ft

用電腦開

想知2月fib會唔會翻call？有冇人可以解答下我

gi我應該都衰咗 3個月後再戰

我都想知

我都系表現得唔好 3個月後 我就係4次

GI 出咩題目形？

我都12月頭vc 但仲未收唔到rl 更加沮喪

*仲未收到rl

字

想問下800米係2個人一組咁跑？

IA 都要填三世書？

i mean 唔係只係查自身？

Ft gi之後係第二日就出fib?

有無其他過來人講下係咪第二日無email姐係可以收工準備其他interview

gi衰左過一兩個月會有電郵話你知幾時可以再報

下晝準備ft 家陣仲落緊狗屎

黃雨 但成程ft都indoor所以唔洗諗改期

FCBC FCBC FCBC

毅進仔去面試係咪一定唔會收？

你好似之前問過喇wo 仲係到爭論大學生比例 個期你好紅

請問2月頭vc，fcbc call到幾到幾時vc的？

吓～無wo

唔係我黎
講野正經d啦樓主
答返正題

真架？ 海關反而自身

自己唔滿意自己表現 我尋日最尷尬係 ft幫我數果個，係同我以前一齊考ft 同 fib 唉人地就入左去，我就on99仲考緊。 Anyway 大家都加油

今日收到電郵19號要做體能測試，自己公開試之後就冇做過小組討論，宜家好淆底。

咁有緣

又會咁啱得咁橋
而琴日ft幫我數嘅係朋友嘅同事
平常心 加油加油 fib春

未過三年有得做喱個位咁荀

時也命也

有冇咁快

哩水派得好快 快手死心等下次